% ------------------------------------------------------------------------------
% Introdução
% ------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Introdução}\label{chap:introducao} % Inglês: Introduction

	Parte inicial do texto na qual se apresenta a delimitação do assunto tratado, os 
	objetivos da pesquisa e outros elementos necessários para apresentar o tema 
	do trabalho. O texto tem o objetivo de introduzir o leitor ao trabalho e 
	apresentar as informações para uma compreensão geral da proposta
	desenvolvida.

	\section{Objetivos Geral e Específicos}\label{sec:introducao:objetivos}

		Descrever os objetivos geral e específicos do trabalho. O objetivo
		geral devem ser claro e conciso, indicando o propósito do trabalho.
		Os objetivos específicos devem ser apresentados de forma a indicar
		os passos necessários para atingir o objetivo geral. Geralmente, em formato de tópicos.

	\section{Contribuições e Originalidade}\label{sec:introducao:contribuicoes}

		Descrever as contribuições do trabalho, indicando o que o trabalho
		propõe de novo ou diferente em relação ao estado da arte. As contribuições
		devem ser claras e objetivas, indicando o que o trabalho agrega ao conhecimento
		existente.
	
	\section{Organização do Trabalho}\label{sec:introducao:organizacao}

		Descrever a organização do trabalho, indicando o conteúdo de cada capítulo
		e a relação entre eles. A organização do trabalho deve ser clara e
		coerente, de forma a facilitar a compreensão do leitor.
